<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_create_new"><![CDATA[
        <h1>Criar Carteira - Nova</h1>
        <p>Se você precisa de um novo endereço Monero!</p>
        <p>Escreva um nome para sua carteira e uma senha forte.
        A senha é utilizada para proteger as informações da carteira. Use uma senha forte e comprida.</p>
        <h2>Anote a semente mnemônica!</h2>
        <p>Na próxima tela será exibida a sua \"semente mnemônica\".
        Essa lista de palavras é a única informação necessária para restaurar sua carteira no futuro
        e recuperar o acesso aos seus fundos.
        Manter a semente num local seguro e privado é muito importante, já que ela dá acesso completo
        aos seus fundos para <em>qualquer pessoa</em>!
        <p>Se você perder ou esquecer sua senha, ainda é possível recuperar a carteira através da semente mnemônica.</p>
        <p>Não existe uma maneira de recuperar a semente mnemônica, se você perdê-la seu dinheiro será perdido junto!
        A semente nunca pode ser alterada. Se ela for roubada ou comprometida de alguma maneira, será
        preciso movimentar os fundos para uma nova carteira (com uma nova semente).
        Portanto é melhor fazer um backup da sua semente
        mnemônica escrevendo-a a mão e guardando cópias em <em>vários</em> lugares seguros.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_seed"><![CDATA[
        <h1>Criar Carteira - Semente</h1>
        <p>Se você já tem um endereço Monero e quer restaurar suas transações e fundos!</p>
        <p>Escreva um nome e senha únicos para sua carteira. A senha é utilizada para proteger os dados no Android.
        Use uma senha forte e comprida.</p>
        <p>Escreva a semente no campo \"semente mnemônica\".<p>
        <p>Caso lembre, escreva a altura (ID) do bloco da primeira transação que você fez neste endereço
        no campo \"restaurar da altura\". Você também pode indicar uma data no formato AAAA-MM-DD. Se você não tiver certeza,
        coloque uma data aproximada <em>anterior</em> a data da sua primeira transação.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_keys"><![CDATA[
        <h1>Criar Carteira - Chaves</h1>
        <p>Se você quer restaurar a carteira a partir das chaves privadas</p>
        <p>Escreva um nome e senha únicos para sua carteira. A senha é utilizada para proteger os dados no Android.
        Use uma senha forte e comprida.</p>
        <p>Escreva seu endereço Monero no campo \"Endereço público\" e preencha os campos \"Chave de visualização\" e \"Chave de gasto\".</p>
        <p>Caso lembre, escreva a altura (ID) do bloco da primeira transação que você fez neste endereço
        no campo \"restaurar da altura\". Você também pode indicar uma data no formato AAAA-MM-DD. Se você não tiver certeza,
        coloque uma data aproximada <em>anterior</em> a data da sua primeira transação.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_view"><![CDATA[
        <h1>Criar Carteira - Somente Leitura</h1>
        <p>Se você quer monitorar as transações que chegam na sua carteira.</p>
        <p>Escreva um nome e senha únicos para sua carteira. A senha é utilizada para proteger os dados no Android.
        Use uma senha forte e comprida.</p>
        <p>Escreva seu endereço Monero no campo \"Endereço público\" e preencha o campo \"Chave de visualização\".</p>
        <p>Caso lembre, escreva a altura (ID) do bloco da primeira transação que você fez neste endereço
        no campo \"restaurar da altura\". Você também pode indicar uma data no formato AAAA-MM-DD. Se você não tiver certeza,
        coloque uma data aproximada <em>anterior</em> a data da sua primeira transação.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_details"><![CDATA[
        <h1>Detalhes da carteira</h1>
        <h2>Endereço público</h2>
        Seu endereço público é como se fosse o número da sua conta bancária: você pode compartilhá-lo com qualquer
        pessoa sem ter medo de perder seu Monero. As pessoas te enviarão Monero usando este endereço.
        <h2>Semente Mnemônica</h2>
        Essa é a única informação necessária para recuperar sua carteira no futuro e obter controle absoluto de seus fundos.
        Manter essa informação privada e segura é muito importante, já que ela dá acesso total dos seus Moneros
        para <em>qualquer pessoa</em>! Se você não anotou as palavras em um local seguro, faça-o o mais rápido possível!
        <h2>Senha dos arquivos da carteira</h2>
        Certifique-se de anotar e se lembrar desta senha. Caso você reinicie o dispositivo ou desinstale a aplicação, será preciso
        colocar a senha para acessar a carteira novamente.<br/>
        <h3>SeNHaLoUCa</h3>
        Se a senha exibida tem 50 caracteres alfanuméricos em grupos de 4 - parabéns!
        Os arquivos da sua carteira estão protegidos com uma chave de 256-bits gerada pelo seu dispositivo baseada
        na senha que você escolheu (na hora de criar ou alterar a senha). Isso faz com que a carteira seja extremamente
        difícil de ser hackeada!<br/>
        Essa funcionalidade é obrigatória para todas as novas carteiras.
        <h3>Senhas antigas</h3>
        Se esta é a sua senha, os arquivos da sua carteira não estão tão protegidos como se estivessem usando a SeNHaLoUCa.
        Para corrigir este problema, selecione \"Alterar senha\" no menu. Após escrever a nova senha (ou até mesmo a mesma),
        o aplicativo vai criar a SeNHaLoUCa para você e protegerá seus arquivos com ela.
        Não esqueça de anotá-la!
        <h3>Carteiras com SeNHaLoUCa</h3>
        Se você precisar reinstalar o Monerujo (por exemplo, caso você compre um novo celular), ou se você quiser usar
        os arquivos da sua carteira em outro dispositivo ou computador, será preciso usar essa senha de restauração para
        ter acesso à carteira novamente.<br/>
        Ao selecionar "Alterar senha" no menu, você poderá escolher uma nova senha. Lembre-se que isso vai criar uma nova senha
        de restauração! Anote-a!
        <h2>Chave de Visualização</h2>
        Sua chave de visualização pode ser usada para monitorar as transações que você recebe, sem precisar
        dar permissão para <strong>gastar</strong> os fundos da sua carteira.
        <h2>Chave de Gasto</h2>
        Sua chave de gasto permite gastar o Monero que estiver na sua carteira, então não compartilhe esta chave com ninguém!
        Mantenha-a segura, assim como a semente mnemônica.
    ]]></string>


    <string name="help_ok">Entendi!</string> <!-- Note: "Got it" as in "I understand this" -->

</resources>
