<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_create_new"><![CDATA[
        <h1>Створити гаманець - Новий</h1>
        <p>Якщо вам потрібна нова адреса Monero!</p>
        <p>Введіть унікальне і\'мя та пароль гаманця.
        Пароль використовується для захисту даних вашого гаманця на Android пристрої.
        Необхідно використовувати надійний пароль. Краще навіть використовувати фразу-пароль.
        </p>
        <h2>Запишіть вашу мнемонічну фразу!</h2>
        <p>Наступний екран буде містити вашу \"мнемонічну фразу\", що складається з 25 слів.
        Це єдині дані, які необхідні для відновлення вашого гаманця в
        майбутньому і отримання доступу до ваших коштів.
        Підтримувати її безпеку і конфіденційність дуже важливо, так як це
        гарантує, що ніхто не зможе отримати доступ до ваших коштів!</p>
        <p>Якщо ви втратите пароль від вашого гаманця, ви зможете відновити його, використовуючи мнемонічну фразу.</p>
        <p>Спосіб відновлення мнемонічної фрази відсутній. У разі її втрати - будуть втрачені
        і всі ваші кошти! Також ви ніколи не зможете змінити мнемонічну фразу, і якщо вона
        буде вкрадена або розкрита будь-яким іншим чином, то вам доведеться перенести ваші кошти
        в новий гаманець (з новою мнемонічною фразою). Тому рекомендується створити резервну копію
        вашої мнемонічною фрази, записавши її, і зберігати декілька копій в безпечному місці.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_seed"><![CDATA[
        <h1>Створити гаманець - Фраза</h1>
        <p>Що робити, якщо у вас вже є адреса Monero, і ви хочете відновити транзакції з блокчейну.</p>
        <p>Необхідно ввести унікальні ім\'я і пароль гаманця. Пароль використовується для захисту даних вашого
        гаманця на пристрої. Необхідно використовувати надійний пароль. Краще навіть використовувати фразу-пароль.</p>
        <p>Ввести фразу в поле \"Мнемонічна фраза\".<p>
        <p>Якщо вам відомий номер блоку першої транзакції, який використовувався з цією адресою, слід
        ввести його в поле \"Відновити висоту\". Якщо ви не заповните це поле, то буде проскановано <em>весь</em> блокчейн,
        щоб знайти транзакції які належать вашій адресі, а це займе <em>багато</em> часу.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_keys"><![CDATA[
        <h1>Створити гаманець - Ключі</h1>
        <p>Якщо ви хочете відновити свій гаманець за допомогою ключів!</p>
        <p>Необхідно ввести унікальні і\'мя і пароль гаманця. Пароль використовується для захисту даних вашого
        гаманця на пристрої. Необхідно використовувати надійний пароль. Краще навіть використовувати фразу-пароль.<p>
        <p>Введіть вашу Monero адресу в поле \"Публічна адреса\", заповніть поле \"Ключ перегляду \" і \"Ключ витрати \".</p>
        <p>Якщо вам відомий номер блоку першої транзакції, який використовувався з цією адресою, слід
        ввести його в поле \"Відновити висоту \". Якщо не заповнити це поле, то буде проскановано <em>весь</em> блокчейн,
        щоб знайти транзакції, що належать вашій адресі, а це займе <em>багато</em> часу.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_view"><![CDATA[
        <h1>Створити гаманець - Перегляд</h1>
        <p>Якщо ви просто хочете переглядати вхідні транзакції в гаманці!</p>
        <p>Необхідно ввести унікальні і\'мя і пароль гаманця. Пароль використовується для захисту даних вашого
        гаманця на пристрої. Необхідно використовувати надійний пароль. Краще навіть використовувати фразу-пароль.<p>
        <p>Введіть вашу Monero адресу в поле \"Публічний адресу\", заповніть поле \"Ключ перегляду\".</p>
        <p>Якщо вам відомий номер блоку першої транзакції, який використовувався з цією адресою, слід
        ввести його в поле \"Відновити висоту\". Якщо не заповнити це поле, то буде проскановано <em>весь</ em> блокчейн,
        щоб знайти транзакції, що належать вашій адресі, а це займе <em>багато</em> часу.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_details"><![CDATA[
        <h1>Реквізити гаманця</h1>
        <h2>Публічна адреса</h2>
        Ваша публічна адреса подібна номеру вашого банківського рахунку, ви можете ділитися нею,
        не боячись втратити свої Monero. Monero відправлятимуть на ваш гаманець, використовуючи саме цю адресу.
        <h2>Мнемонічна фраза</h2>
        Це єдині дані, які необхідні для відновлення вашого гаманця в майбутньому, і отримання
        доступу до ваших коштів. Підтримувати її безпеку і конфіденційність дуже важливо,
        так як це гарантує, що <em>ніхто</em> не зможе отримати доступ до ваших коштів!
        Якщо ви не записали цю фразу, і не зберегли її в безпечному місці, зробіть це негайно!
        <h2>Файли відновлення паролю гаманця</h2>
        Слід переконатися в тому, що ви записали пароль. Якщо ви повернетеся до заводських налаштувань вашого
        пристрою або видалите додаток, він вам знадобиться для відновлення доступу до вашого гаманця.<br/>
        <h3>CrAzYpass</h3>
        Якщо ви бачите пароль, який складається з 52 букв і цифр, розбитих на
        чотири групи - вітаємо! Файли вашого гаманця захищені 256-бітним ключем, який генерується
        з використанням функцій безпеки вашого пристрою і додатку, на основі обраної вами
        фрази-пароля (при створенні або при її зміні). Цей ключ зламати вкрай складно!<br/>
        Даний елемент обов:apos;язковий для недавно створених гаманців.
        <h3>Застарілий пароль</h3>
        Якщо ви бачите тут вашу фразу-пароль, це означає, що файли вашого гаманця захищені не так надійно,
        як при використанні CrAzYpass. Щоб виправити становище, необхідно просто вибрати в меню \"Змінити пароль\".
        Після того, як нова фраза-пароль буде введена (можливо, та сама, що і була до цього),
        додаток згенерує CrAzYpass і таким чином захистить файли вашого гаманця. Запишіть її!
        <h3>Гаманці із CrAzYpass</h3>
        Якщо вам коли-небудь знадобиться перевстановити Monerujo (наприклад, після зміни налаштувань вашого телефону
        або при появі у вас нового телефону), або ж вам захочеться використовувати файли вашого гаманця на
        іншому пристрої або ПК, ви зможете використовувати цей пароль відновлення, щоб знову отримати доступ до вашого гаманця.<br/>
        Для того щоб вибрати іншу фразу-пароль, необхідно вибрати \"Змінити пароль\" в меню.
        Слід пам\'ятати про те, що при цьому буде згенеровано новий пароль відновлення. Запишіть його!
        <h2>Ключ перегляду</h2>
        Ваш ключ перегляду може використовуватися для перегляду вхідних транзакцій у ваш гаманець без дозволу
        на витрату коштів, що знаходяться у ньому.
        <h2>Ключ витрати</h2>
        Ваш ключ витрати дозволяє будь-кому витратити Monero, пов\'язані з вашим гаманцем, тому не слід повідомляти
        кому-небудь цей ключ. Як і мнемонічну фразу, його слід тримати в безпечному місці.
    ]]></string>

    <string name="help_list"><![CDATA[
        <h1>Sidekick</h1>
        This is the sidekick app. It should ideally be used on a phone that is not connected
        to the internet. As long as that condition is true, it\'s almost as secure as a hardware wallet.
        If we take into account that you don\'t have to purchase a dedicated crypto device, it could be
        considered more secure: nobody knows you\'re using this.

        To set it up, you\'ll need another phone with the monerujo app installed and connect both phones
        via Bluetooth:
        <ol>
        <li>Turn on Bluetooth on both phones</li>
        <li>Go to the Bluetooth settings on the monerujo phone and pair it with this one</li>
        <li>Open both sidekick and monerujo apps</li>
        </ol>

        <h2>Creating a new sidekick wallet</h2>
        <h3>On sidekick:</h3>
        Click on the + button to create a new wallet.

        Pick a name you like for the wallet. We suggest something that will help you match it with its corresponding wallet on the monerujo phone, for example use the same wallet name on both.

        Enter a desired password. Try to make it a good one, it\'s what\'s needed to use the wallet.

        Write down the seed just like with any normal wallet. Please don\'t skip this step, it\'s the key to recover your funds.

        Open your newly created wallet. Go to the monerujo phone.

        <h3>On monerujo:</h3>
        Click on the "Connect to sidekick" menu or icon. You should see the sidekick phone\'s name in the list, pick it.

        If it\'s successfully connected, when you press the + button you should only have one option: "Restore from sidekick".

        Pick a name for the wallet on this phone. Same advice as before applies.

        You\'ll notice that there\'s no seed displayed here. Good. That\'s the whole point.

        Once you proceed, this new wallet should appear on the main screen just like a normal wallet.

        <h2>Using your sidekick wallet</h2>
        Check that both phones are connected via Bluetooth and both apps are opened.

        <h3>On sidekick:</h3>
        Open your wallet of choice.

        <h3>On monerujo:</h3>
        Connect to sidekick.

        Open the wallet matching the one you have opened on the sidekick phone.

        Use it as you\'d normally use any wallet. Let it scan to see incoming transactions, share addresses, or send moneros. If the app needs to do something that involves your keys, it\'ll ask for permission from sidekick.

        <h3>On sidekick:</h3>
        If monerujo requested permission, you should see a dialog that shows the transaction details like amount and fees. You\'ll also see two options, to ACCEPT or DENY it. Choose wisely.

        <h3>On monerujo:</h3>
        The transaction should be signed and ready to be sent. Press to make it so.
         <br/>
    ]]></string>

    <string name="help_ok">Я зрозумів!</string> <!-- Note: "Got it" as in "I understand this" -->

</resources>
