<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_create_new"><![CDATA[
        <h1>Tárcalétrehozás - új</h1>
        <p>Ha szükséged van egy új Monero-címre!</p>
        <p>Adj meg egy egyedi tárcanevet és jelszót.
        A jelszó a tárcaadataidnak az eszközön való biztosítására szolgál. Használj erős jelszót, de
        még jobb a jelmondat használata.</p>
        <h2>Jegyezd le a mnemonikus magot!</h2>
        <p>A következő oldalon találod a 25 szóból álló úgynevezett mnemonikus magot.
        Ez az egyetlen adat, mely a tárcád későbbi visszaállításához és a pénzedhez való újbóli hozzáféréshez
        szükséges. Titokban és biztonságban tartása rendkívül fontos, ugyanis ennek ismeretében <em>bárki</em>
        teljes hozzáférést szerezhet a Moneródhoz.</p>
        <p>Ha elveszted vagy elfeljted a jelszavadat, a tárdád még visszaállítható a mnemonikus mag használatával.</p>
        <p>A mnemonikus mag visszaállítására nincsen lehetőség, így ennek elvesztése esetén a pénzedet is elveszíted!
        A mnemonikus mag megváltoztatása nem lehetséges, tehét ha azt ellopják vagy más módon veszélyeztetett
        helyezetbe kerül, akkor pénzedet át kell tenned egy új tárcába (melyhez új mnemonikus mag is jár).
        Ebből adódóan tehát a lehető legjobb az, ha biztonsági mentést készítesz a mnemonikus magról, azaz leírod
        és <em>több</em> biztonságos helyre elteszed.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_seed"><![CDATA[
        <h1>Tárcalétrehozás - mag</h1>
        <p>Ha már van Monero-címed és szeretnéd a tranzakciókat újból betölteni a blokkláncból!</p>
        <p>Adj meg egy egyedi tárcanevet és jelszót. A jelszó a tárcaadataidnak az eszközön való biztosítására szolgál.
        Használj erős jelszót, de még jobb a jelmondat használata.</p>
        <p>Add meg a mnemonikus magodat a megfelelő mezőben.<p>
        <p>Add meg a címhez tartozó első tranzakció blokkszámát a Visszaállítási lánchossz mezőben, de megadhatod dátum
        formátumban (ÉÉÉÉ-HH-NN) is. Ha nem vagy biztos benne, adj meg egy megközelítő dátumot/blokkszámot a tárca első
        használata <em>előttről</em>.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_keys"><![CDATA[
        <h1>Tárcalétrehozás - kulcsok</h1>
        <p>Ha a kulcsaid használatával állítod vissza a tárcád!</p>
        <p>Adj meg egy egyedi tárcanevet és jelszót. A jelszó a tárcaadataidnak az eszközön való biztosítására szolgál.
        Használj erős jelszót, de még jobb a jelmondat használata.</p>
        <p>Add meg a Monero-címed a Nyilvános cím mezőben és töltsd ki a Figyelőkulcs és Költőkulcs mezőket.</p>
        <p>Add meg a címhez tartozó első tranzakció blokkszámát a Visszaállítási lánchossz mezőben, de megadhatod dátum
        formátumban (ÉÉÉÉ-HH-NN) is. Ha nem vagy biztos benne, adj meg egy megközelítő dátumot/blokkszámot a tárca első
        használata <em>előttről</em>.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_view"><![CDATA[
        <h1>Tárcalétrehozás - figyelőtárca</h1>
        <p>Ha csak a tárcába beérkező tranzakciókat szeretnéd figyelemmel követni!</p>
        <p>Adj meg egy egyedi tárcanevet és jelszót. A jelszó a tárcaadataidnak az eszközön való biztosítására szolgál.
        Használj erős jelszót, de még jobb a jelmondat használata.</p>
        <p>Add meg a Monero-címed a Nyilvános cím mezőben és töltsd ki a Figyelőkulcs mezőt.</p>
        <p>Add meg a címhez tartozó első tranzakció blokkszámát a Visszaállítási lánchossz mezőben, de megadhatod dátum
        formátumban (ÉÉÉÉ-HH-NN) is. Ha nem vagy biztos benne, adj meg egy megközelítő dátumot/blokkszámot a tárca első
        használata <em>előttről</em>.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_details"><![CDATA[
        <h1>Tárcarészletek</h1>
        <h2>Nyilvános cím</h2>
        A nyilvános címed olyan, mint a bankszámlaszámod: megoszthatod bárkivel, nem kell félned attól,
        hogy elvész a Moneród. Mások ezen cím használatával tudnak neked Monerót küldeni.
        <h2>Mnemonikus mag</h2>
        Ez az egyetlen adat, mely a tárcád későbbi visszaállításához és a pénzedhez való újbóli hozzáféréshez
        szükséges. Titokban és biztonságban tartása rendkívül fontos, ugyanis ennek ismeretében <em>bárki</em>
        teljes hozzáférést szerezhet a Moneródhoz. Ha még nem jegyezted le valami biztonságos helyre, úgy kérlek,
        ezt tedd meg most!
        <h2>Tárcafájl-visszaállító jelszó</h2>
        Mindenképpen írd le ezt a jelszót. Ha visszaállítod az eszközöd vagy eltávolítod az applikációt, akkor
        erre a jelszóra lesz szükséged a tárcád újbóli eléréséhez.<br/>
        <h3>CrAzYpass</h3>
        Ha az itt megjelenített jelszó 52 darab alfanumerikus karakter négyes csoportokba szervezve - gratulálunk!
        A tárcafájljaid biztosítva vannak egy, az eszközöd által generált 256-bites kulccsal a tárca létrehozásakor
        vagy jelszómódosításkor választott jelszó alapján. A tárca feltörése ezáltal igen nehézzé válik.<br/>
        Ez a szolgáltatás minden újonnan létrehozott tárca esetén kötelező.
        <h3>Hagyatéki jelszó</h3>
        Ha látod itt a jelszavadat, akkor a tárcafájljaid nincsenek olyan biztonságban, mint a CrAzYpass
        használata esetén. Ennek megoldására egyszerűen csak válaszd ki a Jelszómódosítás menüpontot. Egy
        új jelszó megadása (ami akár a korábbival megegyező is lehet) esetén az applikáció generálni fog
        számodra egy CrAzYpass-t, majd azzal biztosítani fogja a tárcafájljaid. Írd le!
        <h3>CrAzYpass-os tárcák</h3>
        Ha bármikor szükségessé válik a monerujo újratelepítése (például gyári állapo visszaállítása vagy
        telefoncsere esetén) vagy tárcafájljaidat egy másik eszközön, esetleg számítógépen szeretnéd használni,
        akkor ezt a visszaállító jelszót kell használnod a tárcád újbóli eléréséhez.<br/>
        A Jelszómódosítás menüpontban másik jelszót választhatsz, ám légy figyelmes, ugyanis ez új visszaállító
        jelszó generálásához is vezet. Írd le!
        <h2>Figyelőkulcs</h2>
        A figyelőkulcsod (view key) használható a beérkező tranzakciók megfigyelésére anélkül, hogy felhatalmazást
        adnál a tárcádban található pénzösszeg elköltésére.
        <h2>Költőkulcs</h2>
        A költőkulcsod (spend key) lehetővé teszi a tárcádban található Monero elköltését, így ezen kulcsot
        tartsd titokban csakúgy, mint a mnemonikus magot.
    ]]></string>

    <string name="help_list"><![CDATA[
        <h1>Sidekick</h1>
        This is the sidekick app. It should ideally be used on a phone that is not connected
        to the internet. As long as that condition is true, it\'s almost as secure as a hardware wallet.
        If we take into account that you don\'t have to purchase a dedicated crypto device, it could be
        considered more secure: nobody knows you\'re using this.

        To set it up, you\'ll need another phone with the monerujo app installed and connect both phones
        via Bluetooth:
        <ol>
        <li>Turn on Bluetooth on both phones</li>
        <li>Go to the Bluetooth settings on the monerujo phone and pair it with this one</li>
        <li>Open both sidekick and monerujo apps</li>
        </ol>

        <h2>Creating a new sidekick wallet</h2>
        <h3>On sidekick:</h3>
        Click on the + button to create a new wallet.

        Pick a name you like for the wallet. We suggest something that will help you match it with its corresponding wallet on the monerujo phone, for example use the same wallet name on both.

        Enter a desired password. Try to make it a good one, it\'s what\'s needed to use the wallet.

        Write down the seed just like with any normal wallet. Please don\'t skip this step, it\'s the key to recover your funds.

        Open your newly created wallet. Go to the monerujo phone.

        <h3>On monerujo:</h3>
        Click on the "Connect to sidekick" menu or icon. You should see the sidekick phone\'s name in the list, pick it.

        If it\'s successfully connected, when you press the + button you should only have one option: "Restore from sidekick".

        Pick a name for the wallet on this phone. Same advice as before applies.

        You\'ll notice that there\'s no seed displayed here. Good. That\'s the whole point.

        Once you proceed, this new wallet should appear on the main screen just like a normal wallet.

        <h2>Using your sidekick wallet</h2>
        Check that both phones are connected via Bluetooth and both apps are opened.

        <h3>On sidekick:</h3>
        Open your wallet of choice.

        <h3>On monerujo:</h3>
        Connect to sidekick.

        Open the wallet matching the one you have opened on the sidekick phone.

        Use it as you\'d normally use any wallet. Let it scan to see incoming transactions, share addresses, or send moneros. If the app needs to do something that involves your keys, it\'ll ask for permission from sidekick.

        <h3>On sidekick:</h3>
        If monerujo requested permission, you should see a dialog that shows the transaction details like amount and fees. You\'ll also see two options, to ACCEPT or DENY it. Choose wisely.

        <h3>On monerujo:</h3>
        The transaction should be signed and ready to be sent. Press to make it so.
         <br/>
    ]]></string>

    <string name="help_ok">Got it!</string> <!-- Note: "Got it" as in "I understand this" -->

</resources>
