<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_create_new"><![CDATA[
        <h1>Wallet erstellen – Neu</h1>
        <p>Falls du eine neue Monero-Adresse benötigst!</p>
        <p>Gib einen eindeutigen Wallet-Namen und ein Passwort ein.
        Das Passwort schützt deine Wallet-Daten auf dem Gerät. Benutze ein starkes Passwort –
        eine Passwortphrase ist sogar noch besser.</p>
        <h2>Notiere dir deinen mnemonischen Seed!</h2>
        <p>Auf dem folgenden Bildschirm findest du deinen, aus 25 Wörtern bestehenden, \"Mnemonischen Seed\".
        Dies sind die einzigen Daten, die du benötigst, um dein Wallet zu einem späteren 
	Zeitpunkt wiederherzustellen und vollen Zugriff auf deine Gelder zu erhalten.
        Diese Daten geheim und sicher aufzubewahren ist sehr wichtig, da sie <em>jedem</em>
        vollen Zugriff auf diese Gelder geben!</p>
        <p>Falls du dein Passwort verlierst, kannst du immer noch das Wallet mit dem Mnemonischen Seed wiederherstellen.</p>
        <p>Es gibt keine Möglichkeit, den Mnemonischen Seed wiederherzustellen.
	Wenn du ihn verlierst, sind deine Gelder verloren!
        Der Mnemonische Seed kann auch nicht geändert werden, und falls du ihn verlierst oder er anderweitig 
	kompromittiert wird, musst du deine Gelder auf ein neues Wallet transferieren – inklusive neuem Mnemonischen Seed.
        Deshalb ist es am besten, wenn du deinen Mnemonischen Seed aufschreibst 
	und sicher und geheim an <em>mehreren</em> Orten aufbewahrst.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_seed"><![CDATA[
        <h1>Wallet erstellen – Seed</h1>
        <p>Falls du schon eine Monero-Adresse besitzt und wieder Zugriff auf die Transaktionen auf der Blockchain haben willst!</p>
        <p>Gib einen eindeutigen Wallet-Namen und ein Passwort ein. Das Passwort schützt deine Wallet-Daten auf dem Gerät.
        Benutze ein starkes Passwort – noch besser ist eine Passwortphrase.</p>
        <p>Trage deinen Seed in das Feld \"Mnemonischer Seed\" ein.<p>
        <p>Gib die Blocknummer der ersten Transaktion dieser Adresse in das Feld \"Restore Height\" ein.
        Du kannst auch ein Datum im Format JJJJ-MM-DD eingeben. Falls du nicht sicher bist, gib ein
        ungefähres Datum oder eine Blockhöhe, <em>bevor</em> du diese Adresse zum ersten Mal benutzt hast, ein.<p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_keys"><![CDATA[
        <h1>Wallet erstellen – Schlüssel</h1>
        <p>Falls du dein Wallet mit Schlüsseln wiederherstellen willst!</p>
        <p>Gib einen eindeutigen Wallet-Namen und ein Passwort ein. Das Passwort schützt deine Wallet-Daten auf dem Gerät.
        Benutze ein starkes Passwort – noch besser ist eine Passwortphrase.<p>
        <p>Gib deine Monero-Adresse im Feld \"Öffentliche Adresse\" ein und fülle die Felder \"View Key\" und \"Spend Key\" aus.</p>
        <p>Gib die Blocknummer der ersten Transaktion dieser Adresse in das Feld \"Restore Height\" ein.
        Du kannst auch ein Datum im Format JJJJ-MM-DD eingeben. Falls du nicht sicher bist, gib ein
        ungefähres Datum oder eine Blockhöhe, <em>bevor</em> du diese Adresse zum ersten Mal benutzt hast, ein.<p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_view"><![CDATA[
        <h1>Wallet erstellen – View</h1>
        <p>Falls du nur eingehende Transaktionen auf dieses Wallet überwachen willst!</p>
        <p>Gib einen eindeutigen Wallet-Namen und ein Passwort ein. Das Passwort schützt deine Wallet-Daten auf dem Gerät.
        Benutze ein starkes Passwort – noch besser ist eine Passwortphrase.<p>
        <p>Gib deine Monero-Adresse im Feld \"Öffentliche Adresse\" ein und fülle das Feld \"View Key\" aus.</p>
        <p>Gib die Blocknummer der ersten Transaktion dieser Adresse in das Feld \"Restore Height\" ein.
        Du kannst auch ein Datum im Format JJJJ-MM-DD eingeben. Falls du nicht sicher bist, gib ein
        ungefähres Datum oder eine Blockhöhe, <em>bevor</em> du diese Adresse zum ersten Mal benutzt hast, ein.<p>
    ]]></string>

    <string name="help_details"><![CDATA[
        <h1>Wallet-Details</h1>
        <h2>Öffentliche Adresse</h2>
        Die öffentliche Adresse ist wie deine Kontonummer, die du anderen Personen mitteilen kannst, ohne Angst zu haben, dein Geld zu verlieren.
	Andere Personen werden dir Monero an diese Adresse schicken.
        <h2>Mnemonischer Seed</h2>
        Dies sind die einzigen Daten, die du benötigst, um dein Wallet zu einem späteren 
	Zeitpunkt wiederherzustellen und vollen Zugriff auf deine Gelder zu erhalten.
	Diese Daten geheim und sicher aufzubewahren ist sehr wichtig, da sie <em>jedem</em>
        vollen Zugriff auf diese Gelder geben! Falls du ihn nicht an mehreren, sicheren Stellen aufgeschrieben hast, mach dies bitte jetzt!
        <h2>Wiederherstellungspasswort für Wallet-Dateien</h2>
        Stelle sicher, dieses Passwort aufzuschreiben. Falls du dein Gerät auf Werkseinstellungen zurücksetzt oder
 	die App deinstallierst, brauchst du dieses Passwort, um Zugriff auf dein Wallet zu erhalten.<br/>
        <h3>CrAzYpass</h3>
        Falls das hier angezeigte Passwort aus 52 alphanumerischen Zeichen in 4er-Gruppen besteht – Glückwunsch!
        Deine Wallet-Dateien sind nun durch einen 256-Bit-Schlüssel gesichert, der durch Sicherheitsfeatures
 	deines Gerätes aus deiner Passwortphrase erstellt wurde (bei Erstellung oder Änderung der Passwortphrase).
	Dies macht einen Hack der Wallet-Dateien extrem schwierig!<br/>
        Dieses Feature ist verpflichtend für alle neu erstellten Wallets.
        <h3>Legacy-Passwort</h3>
        Falls du hier deine Passwortphrase siehst, sind deine Wallet-Dateien nicht so gut gesichert wie 
	bei der Benutzung von CrAzYpass. Um dies zu beheben, wähle einfach \"Passwortphrase ändern\" aus dem Menü. 
	Nachdem du eine neue Passwortphrase eingegeben hast (auch bei der gleichen wie zuvor) wird die App 
	ein neues CrAzYpass für dich erstellen und deine Wallet-Dateien sichern. Schreibe es auf!
        <h3>CrAzYpass-Wallets</h3>
        Falls du Monerujo jemals neu installieren musst (zum Beispiel nachdem du dein Gerät auf Werkseinstellungen zurückgesetzt hast
 	oder du ein neues Gerät besitzt) oder die Wallet-Dateien auf einem anderen Gerät oder PC nutzen willst, dann
 	musst du dieses Wiederherstellungspasswort nutzen, um Zugriff auf dein Wallet zu erhalten.<br/>
        Durch die Auswahl \"Passwortphrase ändern\" aus dem Menü kannst du eine andere Passwortphrase wählen. Beachte,
        dass dies ein neues Wiederherstellungspasswort erzeugt. Schreibe es auf!
	<h2>View-Key</h2>
        Dein View-Key kann benutzt werden, um eingehende Transaktionen zu diesem Wallet zu überwachen, ohne anderen
        die Möglichkeit zu geben, Gelder aus diesem Wallet auszugeben.
        <h2>Spend-Key</h2>
        Der Spend-Key ermöglicht jedem, Monero aus diesem Wallet auszugeben. Bewahre diesen Spend-Key also genauso sicher
	wie den Mnemomischen Seed auf.
    ]]></string>

    <string name="help_list"><![CDATA[
        <h1>Sidekick</h1>
        This is the sidekick app. It should ideally be used on a phone that is not connected
        to the internet. As long as that condition is true, it\'s almost as secure as a hardware wallet.
        If we take into account that you don\'t have to purchase a dedicated crypto device, it could be
        considered more secure: nobody knows you\'re using this.

        To set it up, you\'ll need another phone with the monerujo app installed and connect both phones
        via Bluetooth:
        <ol>
        <li>Turn on Bluetooth on both phones</li>
        <li>Go to the Bluetooth settings on the monerujo phone and pair it with this one</li>
        <li>Open both sidekick and monerujo apps</li>
        </ol>

        <h2>Creating a new sidekick wallet</h2>
        <h3>On sidekick:</h3>
        Click on the + button to create a new wallet.

        Pick a name you like for the wallet. We suggest something that will help you match it with its corresponding wallet on the monerujo phone, for example use the same wallet name on both.

        Enter a desired password. Try to make it a good one, it\'s what\'s needed to use the wallet.

        Write down the seed just like with any normal wallet. Please don\'t skip this step, it\'s the key to recover your funds.

        Open your newly created wallet. Go to the monerujo phone.

        <h3>On monerujo:</h3>
        Click on the "Connect to sidekick" menu or icon. You should see the sidekick phone\'s name in the list, pick it.

        If it\'s successfully connected, when you press the + button you should only have one option: "Restore from sidekick".

        Pick a name for the wallet on this phone. Same advice as before applies.

        You\'ll notice that there\'s no seed displayed here. Good. That\'s the whole point.

        Once you proceed, this new wallet should appear on the main screen just like a normal wallet.

        <h2>Using your sidekick wallet</h2>
        Check that both phones are connected via Bluetooth and both apps are opened.

        <h3>On sidekick:</h3>
        Open your wallet of choice.

        <h3>On monerujo:</h3>
        Connect to sidekick.

        Open the wallet matching the one you have opened on the sidekick phone.

        Use it as you\'d normally use any wallet. Let it scan to see incoming transactions, share addresses, or send moneros. If the app needs to do something that involves your keys, it\'ll ask for permission from sidekick.

        <h3>On sidekick:</h3>
        If monerujo requested permission, you should see a dialog that shows the transaction details like amount and fees. You\'ll also see two options, to ACCEPT or DENY it. Choose wisely.

        <h3>On monerujo:</h3>
        The transaction should be signed and ready to be sent. Press to make it so.
         <br/>
    ]]></string>

    <string name="help_ok">Hab\'s verstanden!</string> <!-- Note: "Got it" as in "I understand this" -->

</resources>
